[HK_Telecom_House_2008.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Telecom_House_2008.jpg "fig:HK_Telecom_House_2008.jpg")
[NowNews_Reporter_in_Shanghai.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NowNews_Reporter_in_Shanghai.JPG "fig:NowNews_Reporter_in_Shanghai.JPG")
**now新聞台**（），是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[now寬頻電視新聞轄下的頻道](../Page/now寬頻電視新聞.md "wikilink")，為香港第5條自製的電視新聞頻道，於2007年10月24日早上6時啟播。now新聞台是24小時的新聞頻道，其新聞中心與[now財經台及](../Page/now財經台.md "wikilink")[無綫港島新聞中心同樣位於](../Page/無綫新聞.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")[灣仔](../Page/灣仔.md "wikilink")[電訊大廈](../Page/電訊大廈.md "wikilink")。now新聞台的主要競爭對手包括[有線新聞台](../Page/有線新聞台.md "wikilink")、[無綫新聞台](../Page/無綫新聞台.md "wikilink")。有一特別之處值得一提是，now新聞台於2008年5月27日正式向外公佈其「觀眾報料熱綫」，電話號碼為（852）3656-3452，而電郵為news@nowbnc.com，仿傚[有線新聞的](../Page/有線新聞.md "wikilink")「新聞有線人」。

此台與[now財經台一樣](../Page/now財經台.md "wikilink")，大部份拍攝畫面會使用[Sony](../Page/Sony.md "wikilink")
[XDCAM拍攝並以](../Page/XDCAM.md "wikilink")[Professional
Disc媒介儲存](../Page/Professional_Disc.md "wikilink")，雖然XDCAM支援[高清製作](../Page/高清電視.md "wikilink")，但now新聞及財經台只製作[標清節目及高清廣告於其他高清台作廣告用](../Page/標清.md "wikilink")。雖然now新聞及財經台於2015年11月30日升級至16:9製作，但未有同時升級至高清廣播。隨著[有線新聞台於](../Page/有線新聞台.md "wikilink")2015年底升級高清製作，令now新聞台成為香港最後一個非高清的電視新聞頻道，新聞節目初期在高清的[ViuTV播出時需增線至](../Page/ViuTV.md "wikilink")[1080i](../Page/1080i.md "wikilink")。直至2018年8月13日，now新聞台正式改以高清廣播，象徵著香港電視新聞進入全高清的年代。

now新聞台於10月24日6時正在[now寬頻電視](../Page/now寬頻電視.md "wikilink")332頻道啟播，首播節目為《[now早晨](../Page/now早晨.md "wikilink")》。[now寬頻電視為宣傳首個自製新聞頻道隆重推出](../Page/now寬頻電視.md "wikilink")，於開播初期安排節目預告頻道（100頻道）同步播放本台節目，所有客戶均可免費試看，而客戶在啟動解碼器後會自動轉至now新聞台（原設定為節目預告頻道）。

now新聞台在收費計劃上來說會是取代[24小時亞視新聞台](../Page/亞洲電視新聞財經頻道.md "wikilink")，但於10月24日now新聞台啟播至11月21日[24小時亞視新聞台停播期間](../Page/亞洲電視新聞財經頻道.md "wikilink")，原有[24小時亞視新聞台的客戶](../Page/亞洲電視新聞財經頻道.md "wikilink")（不論收費或免費）都可同時收看兩個頻道，直至[24小時亞視新聞台](../Page/亞洲電視新聞財經頻道.md "wikilink")11月21日停止於[now寬頻電視播放](../Page/now寬頻電視.md "wikilink")，上述客戶則會轉為收看now新聞台。

新收費客戶可以「一站式套餐」優惠訂購[now直播台](../Page/now直播台.md "wikilink")（331頻道）、now新聞台（332頻道）及[now財經台](../Page/now財經台.md "wikilink")（333頻道），收費為25港元；客戶亦可只訂購now新聞台，收費為15港元（訂購合約為12個月）；另外，新訂戶月費滿$48的客戶亦可免費收看。

now新聞台（332頻道）現已成為免費頻道。

## 頻道歷史

  - 2007年10月24日[早上](../Page/早上.md "wikilink")6時正，now新聞台啟播，首個播放的節目為《[now早晨](../Page/now早晨.md "wikilink")》。
  - 2007年11月21日，隨著[亞洲電視的](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[24小時亞視新聞台的停播](../Page/24小時亞視新聞台.md "wikilink")，now新聞台正式成為了[now寬頻電視的重點主打新聞頻道](../Page/now寬頻電視.md "wikilink")。
  - 2008年5月27日向外公佈其「報料熱線」，電話號碼為852-3656
    3452，而電郵為news@nowbnc.com，即跟[有線新聞的](../Page/有線新聞.md "wikilink")《新聞有線人》的做法異曲同工。
  - 2008年12月，now新聞台啟播一年，首次參選[亞洲電視大獎](../Page/亞洲電視大獎.md "wikilink")（Asian
    Television
    Awards）即以[汶川大地震一系列新聞報導奪得](../Page/汶川大地震.md "wikilink")《最佳新聞報導》大獎，脫穎而出於各具實力之[亞太及](../Page/亞太.md "wikilink")[香港電視台](../Page/香港.md "wikilink")；且於同月奪得各亞太地區新聞大獎。
  - 2009年12月，now新聞台參選[亞洲電視大獎](../Page/亞洲電視大獎.md "wikilink")（Asian
    Television
    Awards），以資訊節目《[六‧四廿週年](../Page/六四事件.md "wikilink")》\[1\]奪得《最佳紀錄片節目》（30分鐘或以下）大獎\[2\]。
  - 2010年3月，now新聞台參選1941年起成立的[皮博迪獎](../Page/皮博迪獎.md "wikilink")（The
    Peabody
    Awards），以資訊節目《不倒[四川](../Page/汶川大地震.md "wikilink")》\[3\]奪獎\[4\]。
  - 2010年11月15日，now新聞台重組晚間播放時段，其中《[時事8點鐘](../Page/時事8點鐘.md "wikilink")》簡化為《now新聞報道》，《[大鳴大放](../Page/大鳴大放_\(電視節目\).md "wikilink")》提早於20:30播放，而21:00-21:48的「9點鐘新聞報道」則更名為《[時事9點鐘](../Page/時事9點鐘.md "wikilink")》。
  - 2011年7月，於[now.com](http://news.now.com/)增設新聞影片重溫服務（限香港IP用戶才可收看）。
  - 2011年8月1日及8日，分別播出特備專題節目《血．礦》及《奴．工》。
  - 2011年8月7日起會於now.com上載當日的《[now午間新聞](../Page/now午間新聞.md "wikilink")》、《[時事9點鐘](../Page/時事9點鐘.md "wikilink")》及《[now深宵新聞](../Page/now深宵新聞.md "wikilink")》（第一組）網上[重溫](http://video.now.com/home/video?portal=news)，此安排已於2018年7月23日起終止。
  - 2011年10月3日，播出特備專題節目《[門常開](../Page/中區政府合署_\(添馬艦\).md "wikilink")》\[5\]。
  - 2012年11月5日起，《杏林在線》改為星期二、四21:50首播。
  - 2013年1月7日起，《時事全方位》提早至12:00結束，同時港股交易日《now午間新聞》提早至12:00開始，《杏林在線》由原星期二、四21:50首播改為星期一、四21:50首播，並於翌日12:20、12:50、16:20及16:50重播，而《時事全方位》原有環節《電影館》及《文化多面睇》改為在首節《now午間新聞》後播出。
  - 2013年7月15日起，now新聞台取消在20:30轉播《[大鳴大放](../Page/大鳴大放_\(電視節目\).md "wikilink")》，並改為在now直播台播出。而now新聞台原時段改為重播20:00一節《now新聞報道》。
  - 2013年12月24日至12月29日期間，為配合廠景裝修，所有新聞報道節目改為在《採訪手記》環節所用的訪問直播室作為暫用廠景。然而12月27日當日播出的《時事全方位》則在原廠景錄影，並且當日提前至11:00結束。同年12月30日起，全面更換片頭和廠景，而新廠景更加添置梳化供《now早晨》及《時事全方位》主持使用。
  - 2014年1月27日起，記者在新聞片段完結前會由「now寬頻電視記者×××報道」，改為說「nowTV記者×××報道」。
  - 2015年11月30日起，now新聞台由[4:3改為以](../Page/長寬比.md "wikilink")16:9標清格式廣播\[6\]，每節新聞亦加上中文字幕。
  - 2016年3月31日起，因應[ViuTV正式試播](../Page/ViuTV.md "wikilink")，部份新聞時段會與ViuTV聯播。每當[八號或以上熱帶氣旋警告信號生效時](../Page/八號烈風或暴風信號.md "wikilink")，每半小時新聞第一節會改為播出《風暴消息》，以便ViuTV每半至一小時會同步播出，第二節起回復正常片頭片尾播出安排。
  - 2016年9月11日，now新聞台參選第五屆張國興傑出青年傳播人獎，以資訊節目《中國人民》系列中「癌症村」\[7\]及「舉國體制」\[8\]兩集節目分別奪得新聞組別的金獎及銀獎\[9\]。
  - 2017年5月13日，now新聞台憑《經緯線》的「刀鋒上的公義」一集奪得第21屆人權新聞獎中文廣播傳媒大獎\[10\]。
  - 2017年10月23日起，為慶祝now新聞台啟播十週年，使用全新頻道識別畫面、新聞報道節目片頭及名牌（namecard）。而10月24日台慶當日更在Now新聞Facebook專頁及[Now直播台直播](../Page/Now直播台.md "wikilink")《政情開P》。
  - 2017年11月起，為慶祝now新聞台啟播十週年，新聞台及財經台辦公室開始裝修及改變樓層，包括會提供高清廣播，財經台使用新直播室，及改變財經台舊直播室樓層給新聞台使用。
  - 2018年6月14日起，now新聞台及Viu
    TV於星期一至五18:00-19:30開始公開測試播出高清製作的《now新聞報道》，惟測試只限於虛擬廠景畫面，新聞片段仍然以標清製作。7月23日起，now新聞台原直播廠為高清化最後準備而正式改裝，三部大電視已經移走。原直播廠現只作《時事全方位》節目用，而所有新聞報導由7月21日起暫時改用副直播室作直播。
  - 2018年7月31日，now新聞台及財經台推出新兩條宣傳片，使用「踏高.望遠，透視清晰新聞視野」口號
    ，宣傳快將升級高清。\[11\]\[12\]另使用「新.視野 2018 coming soon
    ..」宣傳片，宣傳全新now新聞中心及高清服務快將啟播。\[13\]
  - 2018年8月11日至12日，為配合now新聞台高清化之最後準備，所有新聞報道取消使用Shoulder
    Box（即主播旁邊會顯示一些與該則新聞有關的插圖）及電視機。
  - 2018年8月13日起，now新聞台正式由標清升級為高清及標清共享台號頻道，並使用原財經台3樓之樓層作新的now新聞中心及直播室。機頂盒版本資訊列新聞跑馬燈及台徽片首先在凌晨2時正啟用，手機及網上直播則在3時30分啟用，首個播放的高清節目為《now早晨》。

## 資訊列及新聞跑馬燈

啟播初期，資訊列及新聞跑馬燈分別於畫面右上方及下方顯示。資訊列底色為半透明至不透明黑色，顯示一項主要指數。新聞跑馬燈分兩行顯示天文台總部溫度及濕度、當時生效警告（[熱帶氣旋警告及](../Page/香港熱帶氣旋警告信號.md "wikilink")[暴雨警告信號則在畫面左上方顯示](../Page/香港暴雨警告信號.md "wikilink")）、天色、一項主要指數及台徽，除台徽底色為深藍色（2007年10月24日-2010年9月19日中旬台徽曾以旋轉台徽形式，分別以中文及英文名稱，而now財經台台徽為靜態台徽。而台徽及時間初期分別在最上方和中間顯示，後來改在中間及下方顯示），全行底色為半透明至不透明黑色。下行水平滾動顯示新聞（黑底橙字），右下方顯示時間（底色為紫藍色）。\[14\]當有特別消息，會於畫面右方以黑底橫字顯示，並標示為「News
Alert」。

2010年9月中起，只顯示新聞跑馬燈，於下方並非貼近畫面邊緣，及分兩欄及兩行顯示。新聞跑馬燈左邊顯示台徽及時間，底色為白色至黑色漸變，其中白色集中在右上一點。新聞跑馬燈分兩行顯示，上行顯示兩項指數，底色為半透明黑色。另於右方顯示垂直滾動顯示天文台總部溫度及濕度、當時生效警告（[熱帶氣旋警告及](../Page/香港熱帶氣旋警告信號.md "wikilink")[暴雨警告信號則在畫面左上方顯示](../Page/香港暴雨警告信號.md "wikilink")）及天色，底色為黑色。下行水平滾動顯示新聞（黑底橙字）。\[15\]當有特別消息，仍舊會於畫面右方以黑底橫字顯示，並標示為「News
Alert」。而當有一系列消息（如風暴消息、施政報告及財政預算案等），會於畫面上方顯示，標題以黃字及藍色半透明底色，相關消息以白字及紅色半透明底色，兩者間以Now
TV標誌相隔。\[16\]

2015年11月30日起，now新聞台改以16:9標清格式廣播後，資訊列及新聞跑馬燈設計完全改變，均並非貼近畫面邊緣。資訊列改為在右上方分兩欄顯示，左方一欄垂直滾動顯示當時生效警告以及溫度、或以上天文台總部最高或最低氣溫、濕度（[熱帶氣旋警告及](../Page/香港熱帶氣旋警告信號.md "wikilink")[暴雨警告信號則在資訊列左邊顯示](../Page/香港暴雨警告信號.md "wikilink")），底色為深藍色；右方一欄顯示時間，底色為橙色。新聞跑馬燈左邊顯示台徽，底色為藍色，並再次以中文及英文名稱顯示。而新聞跑馬燈水平滾動以深藍底橙字顯示新聞。新聞跑馬燈右上方顯示兩項主要指數，而非港股交易日及星期六、日則只顯示一項主要指數或匯率，並與新聞跑馬燈並排。\[17\]當有特別消息，仍舊會於畫面右方以黑底橫字顯示，並標示為「News
Alert」。而當有一系列消息，會於畫面上方顯示，標題以黑底黃字或圖示顯示，相關消息以黃底黑字。2016年4月起亦以該方式於星期一至五港股交易日06:00-09:30顯示「早晨快訊」，提供天氣預測、重點新聞及當日將發生的事項。

2018年8月13日之前，播映贊助節目期間，或因技術問題，資訊列及新聞跑馬燈暫時未能顯示，會於畫面左上方顯示台徽。

2018年8月13日凌晨2時23分起，now新聞台改為以高清廣播後，資訊列及新聞跑馬燈亦改變。台徽改為在畫面左上方，而天氣及時間資訊列改為在主要指數及匯率下方顯示，而新聞跑馬燈改為向上拉動，但天气警告信号仍为右上方。

## 新聞報導

星期一至五公眾假期播放時間不在以下列出。
[八號或以上熱帶氣旋警告信號生效時](../Page/八號烈風或暴風信號.md "wikilink")，每半小時新聞第一節會改為播出《風暴消息》。

### 《[now早晨](../Page/now早晨.md "wikilink")》（）

  - 播放時間：每日06:00-09:00。

### 《[now新聞報道](../Page/now新聞報道.md "wikilink")》（）

  - 播放時間：星期一至二港股交易日：09:00-09:30、10:00-10:10、10:30-10:40、11:00-11:10、11:30-11:40、14:00-14:25、14:30-14:55、15:00-16:20、16:30-16:50、17:00-17:25、17:30-17:55、18:00-21:00、22:00-23:00；
    星期三至五港股交易日：09:00-09:30、10:00-10:10、10:30-10:40、11:00-11:10、11:30-11:40、14:00-14:25、14:30-14:55、15:00-17:25、17:30-17:55、18:00-21:00、22:00-23:00；
    星期六及日09:00-09:20、09:30-09:50、10:00-10:20、10:30-10:50、11:00-11:20、11:30-11:50、14:00-14:20、14:30-14:50、15:00-17:25、17:30-17:55、18:00-23:00。

### 《[now午間新聞](../Page/now午間新聞.md "wikilink")》（）

  - 播放時間：星期一12:00-13:30；星期二至四12:00-12:20、12:30-12:50、13:00-14:00；星期五至日12:00-14:00。

### 《[時事9點鐘](../Page/時事9點鐘.md "wikilink")》（）

  - 播放時間：星期一、五港股交易日21:00-21:40；星期二至四港股交易日21:00-21:50。（若《體育快訊》暫停播映會相應延長播放時間）

### 《[now深宵新聞](../Page/now深宵新聞.md "wikilink")》（）

  - 播放時間（1）：每日23:00-23:30（直播）、00:00-00:30、01:00-01:30、02:00-02:30、03:00-03:30、04:00-04:30、05:00-05:30
  - 播放時間（2）：每日23:30-00:00（直播）、00:30-01:30、01:30-02:00、02:30-03:00、03:30-04:00、04:30-05:00、05:30-06:00

## 新聞節目

### 《時事全方位》（）

駐台時事評論員[馮振超](../Page/馮振超.md "wikilink")（星期一）／[王慧麟](../Page/王慧麟.md "wikilink")（星期二、四）／[尹志強](../Page/尹志強_\(時事評論員\).md "wikilink")（星期三）／[許楨](../Page/許楨.md "wikilink")（星期五）與[彭晴](../Page/彭晴.md "wikilink")（如當日請假則由主播[黃凱迪](../Page/黃凱迪.md "wikilink")／[劉銘欣](../Page/劉銘欣.md "wikilink")／[李臻頂替](../Page/李臻.md "wikilink")）一起主持的時事節目，與學者、官員、議員，不同立場人士就具爭議性的話題及政府政策，深入討論，剖析背景，讓觀眾可以更加深入了解事件，電視觀眾可致電1833298參與討論。

由2011年3月7日起，環節節目《環球薈報》取消播放。而2015年5月4日起亦停止進行「now互動民調」。

  - 播放時間：星期一至五港股交易日09:30-12:00。如當日天文台發出八號或以上熱帶氣旋信號則暫停播映；如當日天文台發出黑色暴雨警告，或需直播特別新聞事件（如人大開幕、行政長官答問會），視乎情況會提前結束或暫停播映。
  - 拍攝位置：now新聞台直播室（右方，全景攝影，主持及嘉賓坐梳化）

若當日發表施政報告或財政預算案，節目會改為於當日16:00-17:30並以《全方位睇施政報告》或《全方位睇預算案》名義播出，now財經台會於當日17:00-17:30獨立於now新聞台副直播室傳送《now新聞報道》及重播《環球薈報》。

  - 節目編排

<!-- end list -->

  - 09:30-10:00：預告當日的主題，與嘉賓討論當日的主題（分為三部分）
  - 10:00-10:10：《now新聞報道》
  - 10:10-10:30：繼續與嘉賓討論當日的主題（分為兩部分）
  - 10:30-10:40：《now新聞報道》
  - 10:40-11:00：繼續與嘉賓討論當日的主題（分為兩部分）（如有需要，會改為與另外嘉賓討論其他重要話題）
  - 11:00-11:15：《now新聞報道》
  - 11:15-11:20：《[中國評論](../Page/#《中國評論》（China_Critic）.md "wikilink")》
  - 11:20-11:30：主持討論其他話題
  - 11:30-11:40：《now新聞報道》
  - 11:40-12:00：主持討論另外兩個話題（分為兩部分）

節目網站：[now新聞網站－《時事全方位》主持與嘉賓討論部份重溫](http://news.now.com/home/feature/detail?catCode=124&topicId=566)

### 《中國評論》（）

主持人會電話連線中國評論員[馬鐵穎](../Page/馬鐵穎.md "wikilink")，每日就內地熱門議題進行分析及討論。

  - 播放時間：《時事全方位》節目時段內11:15-11:20播出。（如馬鐵穎休假，則改為主持討論話題）

節目網站：[now新聞網站－《中國評論》精華重溫](http://news.now.com/home/feature/detail?catCode=124&topicId=351)

### 《環球薈報》（）

薈集全球各大報章頭條新聞，揭示不同國度觀點，了解各地不同文化差異。初期循[now財經台隨美股交易日在](../Page/now財經台.md "wikilink")17:00至19:00《[now新聞報道](../Page/now新聞報道.md "wikilink")》內第三部分由兩位（其中一位當值）主播共同主持，以輕鬆手法講述，並於當晚《[環球金融快線](../Page/now財經台.md "wikilink")》第三部分重播。**Now新聞台**啟播後改為隨港股交易日《時事全方位》節目時段內11:40首播、並於14:25獨立重播，另於17:00《now新聞報道》第三部分作為環節節目再次首播。由2011年3月7日起，因《時事全方位》取消播放《環球薈報》，改為在14:00、17:00《now新聞報道》第三部分作為環節節目分別直播；2015年5月18日起從《now新聞報道》時段中抽出，成為獨立環節。

  - 播放時間：星期一至五港股交易日14:25首播，當日14:55、17:25、17:55重播。
  - 拍攝位置：now新聞台直播室（中間／左方，使用中螢幕／大螢幕）

節目網站：[now新聞網站－《環球薈報》重溫](http://news.now.com/home/opinion/detail?catCode=125&topicId=353)

### 《新聞智庫》（）

星期一至五港股交易日18:20首播，當日《[時事9點鐘](../Page/時事9點鐘.md "wikilink")》時段內及《[Now早晨](../Page/Now早晨.md "wikilink")》時段內重播，星期一至五公眾假期06:25、06:55、07:25、07:55、08:25、08:55、11:25、11:55／星期六、日06:25、07:25、08:25、13:25、16:25以及06:55、07:55、08:55、13:55、16:55分別重播該星期內容，及星期日17:25、17:55重播。

節目網站：[now新聞網站－《新聞智庫》重溫](http://news.now.com/home/feature/detail?catCode=124&topicId=552)

### 《政情》（）

主持：[戴祖而](../Page/戴祖而.md "wikilink")、[吳志賡](../Page/吳志賡.md "wikilink")（如其中一位主持休假或在香港境外採訪，會由其他港聞組記者暫代主持）

  - 播放時間：星期一至五港股交易日於《[時事9點鐘](../Page/時事9點鐘.md "wikilink")》時段內首播，之後於當日《[now深宵新聞](../Page/now深宵新聞.md "wikilink")》時段內及翌日早上《[now新聞報道](../Page/now新聞報道.md "wikilink")》時段內重播。
    而每年八月至九月，由於[行政會議及](../Page/香港特別行政區行政會議.md "wikilink")[立法會暑期休假](../Page/香港立法會.md "wikilink")，期間《政情》會暫停播映，直至十月份立法會復會。
  - 拍攝位置：[now財經台訪問直播室](../Page/now財經台.md "wikilink")（使用中間螢幕）

節目網站：[now新聞網站－《政情》重溫](http://news.now.com/home/feature/detail?catCode=124&topicId=611)

### 《體育快訊》（主持版本）

主持：[宋貴玲](../Page/宋貴玲.md "wikilink")／[郭灝然](../Page/郭灝然.md "wikilink")（如主持休假或在香港境外採訪，會由新聞主播暫代主持）

  - 播放時間：每日18:00（港股交易日則為18:30）起至翌日06:00新聞時段內（通常為最後一節）、港股交易日21:50-22:00。

### 《首都專線》

主持：駐北京記者

  - 播放時間：星期五、六新聞時段內。

節目網站：[now新聞網站－《首都專線》重溫](http://news.now.com/home/feature/detail?catCode=124&topicId=331)

### 《世界天氣》（）

節目由德國孖人牌呈獻。

  - 播放時間：每日07:28、12:58、20:28、22:58。

### 《[氣象冷知識](../Page/氣象冷知識.md "wikilink")》（）

節目由香港天文台製作，以增強公眾對氣象的認識，並希望藉此提升市民的防災意識。

  - 播放時間：星期六17:25首播，當日17:55重播。

### 《[杏林在線](../Page/杏林在線.md "wikilink")》（）

  - 播放時間：星期一、五21:40-21:50首播（公眾假期改為21:20-21:30首播，並於21:50-22:00重播）；
    星期一及二16:20-16:30、16:50-17:00（重播上星期五及星期一內容）；
    星期六及日10:20-10:30、10:50-11:00（星期六重播星期一內容，星期日重播星期五內容）。

### 《[經緯線](../Page/經緯線_\(電視節目\).md "wikilink")》（）

  - 播放時間：星期一13:30-14:00、22:30-23:00；《經緯人·物誌》星期二12:20-12:30及12:50-13:00重播。

### 《商滙大灣區》（The Greater Bay Area）

  - 播放時間：星期六11:20-11:30、11:50-12:00、星期日09:20-09:30、09:50-10:00。
  - 由[Now財經台製作](../Page/Now財經台.md "wikilink")。

### 《理財有方》（Wealth Management）

  - 播放時間：星期六09:20-09:30、09:50-10:00、星期日11:20-11:30、11:50-12:00。
  - 由[Now財經台製作](../Page/Now財經台.md "wikilink")。

### 《樓市每日睇》環節

  - 《示位Show/樓計飾》：星期四12:20-12:30、12:50-13:00、星期六14:20-14:30及14:50-15:00。
  - 《都會藍圖/新屋入伙》：星期三12:20-12:30、12:50-13:00、星期日14:20-14:30及14:50-15:00。
  - 由[Now財經台製作](../Page/Now財經台.md "wikilink")。

### 西甲精華

  - 《**西甲戰報**》（）：2016年8月21日起逢星期一至五的賽事日翌日 15:20、15:50、星期六、日的賽事日翌日
    09:10、09:40。
  - 《**西甲Goal Goal Goal**》（）：2016年8月21日起逢星期六、日的賽事日翌日10:10、10:40。

西甲賽事精華片段由[Now
Sports提供](../Page/Now寬頻電視體育平台.md "wikilink")。而Now新聞網站的「[兩岸國際](http://news.now.com/home/international)」分類亦提供網上重溫。

## 曾播映節目

### 常規節目

  - 《[時事8點鐘](../Page/時事8點鐘.md "wikilink")》
  - 《說三道四》
  - 《國際評論》
  - 《文藝館》
  - 《愛護動物》
  - 《Music Hub》：2011年至2013年1月1日，逢星期二《時事全方位》節目時段內12:10-12:20播出。
  - 《美術館》：2011年4月18日至2011年9月19日，逢星期一《時事全方位》節目時段內12:10-12:20播出。
  - 《讀書好》：2011年5月13日至2011年12月30日，逢星期五《時事全方位》節目時段內12:10-12:20播出。
  - 《[大鳴大放](../Page/大鳴大放_\(電視節目\).md "wikilink")》
  - 《[英超戰報](http://news.now.com/home/opinion/detail?catCode=125&topicId=289)》（）：2016年5月16日及之前逢星期一至五的賽事日翌日06:20、06:50、15:20、15:50、星期六、日的賽事日翌日06:20、06:50、07:20、07:50、08:20、08:50。
  - 《英超Goal Goal
    Goal》（）：2016年5月16日及之前逢星期六、日的賽事日翌日10:15、10:45、12:15、12:45、星期一至五的賽事日翌日09:20。
  - 《[文化多面睇](http://news.now.com/home/opinion/detail?catCode=125&topicId=349)》（）：2012年11月2日及之前於星期五《時事全方位》節目時段內12:10-12:20首播，2012年11月5日至2013年1月4日改為星期五21:50-22:00首播，2013年1月7日至2014年9月22日在星期一12:20-12:30首播，新一輯2015年4月17日至2016年8月19日於星期五12:20-12:30首播。
  - 《[電影館](http://news.now.com/home/opinion/detail?catCode=125&topicId=345)》（）：2017年12月28日及之前星期三、四港股交易日12:20-12:30首播。
  - 《[新聞極客](http://news.now.com/home/opinion/detail?catCode=125&topicId=568)》：2018年5月14日及之前較多在星期一新聞時段內播出，亦會在公眾假期新聞時段內播出。
  - 《[以讀供讀](http://news.now.com/home/opinion/detail?catCode=125&topicId=646)》（）：2016年4月2日至2018年5月26日星期六、日11:20-11:30首播。

### 特備節目

  - 《行政長官答問會》
  - 《人大開幕》
  - 《施政報告》
  - 《施政論壇》
  - 《財政預算案》
  - 《奧運中華》2008年
  - 《2008立法會選舉論壇》：2008年8月18日至2008年9月3日20:00播出。
  - 《不倒？！四川》：2009年5月12日22:30-23:00播出。
  - 《六四．廿週年》：2009年6月4日21:30-22:00播出。
  - 《建國六十年》：2009年10月1日22:30-23:00播出。
  - 《雙城》（共兩集）2010年
  - 《香港貧窮問題》（共四集）2010年
  - 《[日本大地震之](../Page/2011年日本東北地方太平洋近海地震.md "wikilink")[核危機](../Page/福島第一核電廠事故.md "wikilink")》：2011年3月26日12:30-13:00播出。
  - 《日本大地震之世紀災情》：2011年3月27日12:30-13:00播出。
  - 《重返災區》：2011年5月2日12:30-13:00播出。
  - 《血‧礦》：2011年8月1日22:00-22:30播出。
  - 《奴‧工》：2011年8月8日22:00-22:30播出。
  - 《門常開》：2011年10月3日22:30-23:00播出。
  - 《[區選論壇](../Page/2011年香港區議會選舉.md "wikilink")》（共四集）：2011年10月31日至2011年11月4日22:30-23:00播出。
  - 《[2012行政長官選舉辯論](../Page/2012行政長官選舉辯論.md "wikilink")》：2012年3月16日20:00-22:45、22:45-23:00播出。（20:00-22:45直播有關辯論及之後的記者會，22:45-23:00報道相關新聞）
  - 《[2012立法會選舉論壇](../Page/2012年香港立法會選舉.md "wikilink")》：2012年8月27日至30日20:30-21:00播出。
    （now新聞台及now財經台只播會計界、教育界、醫學界及法律界功能界別論壇，地區直選論壇及區議會（第二）論壇則於now直播台播出）
  - 《走進[鐵幕](../Page/北韓.md "wikilink")》：2013年5月19日11:10-11:25播出。
  - 《中國人民》（共五集）：2013年10月4日至11月1日逢星期五20:30-21:00播出。
  - 《[政改有偈傾](../Page/2016年及2017年香港政治制度改革.md "wikilink")》：2013年12月16日至2014年1月3日、5月8日至16日於《時事全方位》節目內（10:40-11:00）播出。
  - 《[佔領大事記](../Page/雨傘革命.md "wikilink")》：2014年12月14日至15日部份新聞時段後播出。
  - 《抗戰勝利七十周年》：2015年8月29日13:30-14:00播出。
  - 《[抗戰勝利七十周年閱兵](../Page/紀念中國人民抗日戰爭暨世界反法西斯戰爭勝利70周年閱兵式.md "wikilink")》：2015年9月3日09:50-11:40直播。
  - 《[區議會選舉](../Page/2015年香港區議會選舉.md "wikilink")》：2015年11月22日22:25-23:30直播。
  - 《區議會新兵》：2016年1月8日16:30-17:00播出。
  - 《2016台灣大選》：2016年1月16日16:00-18:00直播。
  - 《[立法會新界東選舉論壇](../Page/2016年香港立法會新界東地方選區補選.md "wikilink")》：2016年2月15日09:30-11:00播出。
  - 《[2016立法會選舉論壇](../Page/2016年香港立法會選舉.md "wikilink")》：2016年8月29日至9月2日於《時事全方位》節目內（10:30-11:00）播出。（now新聞台只播五個功能界別的論壇，地區直選論壇及區議會（第二）論壇則於now直播台播出）
  - 《[2016立法會選舉](../Page/2016年香港立法會選舉.md "wikilink")
    點票直撃》：2016年9月4日22:30至9月5日19:00播出（但9月5日13:00後每半小時最後一節改為報道其他新聞）。
  - 《[2017行政長官選舉辯論](../Page/2017年行政長官選舉辯論.md "wikilink")》：2017年3月14日20:00-22:00播出。

### 大事回顧

  - 2010年之前的資料不詳
  - 《2010香港大事回顧》：2010年12月27日22:00-23:00播出。
  - 《2010國際大事回顧》：2010年12月28日22:30-23:00播出。
  - 《2010兩岸大事回顧》：2010年12月29日22:30-23:00播出。
  - 《2010國際財經大事回顧》：2010年12月30日22:30-23:00播出。
  - 《2010香港財經大事回顧》：2010年12月31日22:30-23:00播出。
  - 《2011香港大事回顧》：2011年12月27日22:00-23:00播出。
  - 《2011兩岸大事回顧》：2011年12月28日22:00-23:00播出。
  - 《2011國際大事回顧》：2011年12月29日22:00-23:00播出。
  - 《2011財經大事回顧》：2011年12月30日22:00-23:00播出。
  - 《2012香港大事回顧》：2012年12月27日22:00-23:00播出。
  - 《2012環球大事回顧》：2012年12月28日22:00-23:00播出。
  - 《2012財經大事回顧》：2012年12月31日22:00-23:00播出。
  - 《2013環球大事回顧》：2013年12月27日22:00-23:00播出。
  - 《2013香港大事回顧》：2013年12月30日22:00-23:00播出。
  - 《2013財經大事回顧》：2013年12月31日22:00-23:00播出。
  - 《2014國際兩岸大事回顧》：2014年12月29日22:00-23:00播出。
  - 《2014香港大事回顧》：2014年12月30日22:00-23:00播出。
  - 《2014財經大事回顧》：2014年12月31日22:00-23:00播出。
  - 《2015國際兩岸大事回顧》：2015年12月29日22:00-23:00播出。
  - 《2015香港大事回顧》：2015年12月30日22:00-23:00播出。
  - 《2015財經大事回顧》：2015年12月31日22:00-23:00播出。
  - 《2016環球大事回顧》：2016年12月30日22:00-23:00播出。
  - 《2016香港大事回顧》：2016年12月31日22:00-23:00播出。
  - 《2016財經大事回顧》：2017年1月1日22:00-23:00播出。
  - 《2017環球大事回顧》：2017年12月30日22:00-23:00播出。
  - 《2017財經大事回顧》：2017年12月31日22:00-22:30播出。
  - 《2017香港大事回顧》：2017年12月31日22:30-23:00播出。

## 時間表

正常情況下新聞報道每半小時一節，並於每小時00及30分開始播映（最大誤差：-2 至
+2），各節新聞時段如下：（**粗體**表示與[ViuTV聯播](../Page/ViuTV.md "wikilink")）

|       |                                                                                                                                        |                                                                                              |                                                   |     |
| ----- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------- | ------------------------------------------------- | --- |
| 時間    | 港股交易日                                                                                                                                  | 星期一至五公眾假期                                                                                    | 星期六                                               | 星期日 |
| 06:00 | <span style="color: green;">**《now早晨》</span>**                                                                                         | <span style="color: green;">**《now早晨》</span>**及<span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span>  |                                                   |     |
| 08:00 | <span style="color: green;">《now早晨》</span>及<span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span>                                                |                                                                                              |                                                   |     |
| 09:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                       |                                                   |     |
| 09:20 | <span style="color: purple;">重播《[理財有方](../Page/理財有方.md "wikilink")》</span>                                                             | <span style="color: purple;">重播《[商滙大灣區](../Page/商滙大灣區.md "wikilink")》</span>                 |                                                   |     |
| 09:30 | <span style="color: green;">《時事全方位》</span>及<span style="color: orange;">直播</span>                                                      | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         | <span style="color: blue;">錄播</span>              |     |
| 09:50 | <span style="color: purple;">重播《理財有方》</span>                                                                                           | <span style="color: purple;">重播《商滙大灣區》</span>                                                |                                                   |     |
| 10:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                       |                                                   |     |
| 10:15 | <span style="color: purple;">重播《杏林在線》</span>                                                                                           |                                                                                              |                                                   |     |
| 10:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         |                                                   |     |
| 10:45 | <span style="color: purple;">重播《杏林在線》</span>                                                                                           |                                                                                              |                                                   |     |
| 11:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                       |                                                   |     |
| 11:20 | <span style="color: purple;">重播《商滙大灣區》</span>                                                                                          | <span style="color: purple;">重播《理財有方》</span>                                                 |                                                   |     |
| 11:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         |                                                   |     |
| 11:50 | <span style="color: purple;">重播《商滙大灣區》</span>                                                                                          | <span style="color: purple;">重播《理財有方》</span>                                                 |                                                   |     |
| 12:00 | <span style="color: orange;">**直播《now午間新聞》**</span>                                                                                    | <span style="color: orange;">**直播《now午間新聞》**</span>                                          |                                                   |     |
| 12:20 | <span style="color: purple;">重播：《經緯人·物誌》（星期二）／《都會藍圖/新屋入伙》（星期三）／《示位Show/樓計飾》（星期四）</span>                                                |                                                                                              |                                                   |     |
| 12:30 | <span style="color: blue;">錄播《now午間新聞》</span>                                                                                          | <span style="color: blue;">錄播《now午間新聞》</span>                                                |                                                   |     |
| 12:50 | <span style="color: purple;">重播：《經緯人·物誌》（星期二）／《都會藍圖/新屋入伙》（星期三）／《示位Show/樓計飾》（星期四）</span>                                                |                                                                                              |                                                   |     |
| 13:00 | <span style="color: orange;">直播《now午間新聞》</span>                                                                                        | <span style="color: orange;">直播《now午間新聞》</span>及<span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span> |                                                   |     |
| 13:30 | <span style="color: red;">《[經緯線](../Page/經緯線_\(電視節目\).md "wikilink")》（星期一）</span>／<span style="color: blue;">錄播《now午間新聞》（星期二至五）</span> | <span style="color: blue;">錄播《now午間新聞》</span>及<span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span>   |                                                   |     |
| 14:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                       | <span style="color: orange;">直播</span>            |     |
| 14:20 | <span style="color: green;">《環球薈報》</span>                                                                                              | <span style="color: purple;">《示位Show/樓計飾》</span>                                             | <span style="color: purple;">《都會藍圖/新屋入伙》</span>   |     |
| 14:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         | <span style="color: blue;">錄播</span>              |     |
| 14:50 | <span style="color: purple;">重播《環球薈報》</span>                                                                                           | <span style="color: purple;">重播《示位Show/樓計飾》</span>                                           | <span style="color: purple;">重播《都會藍圖/新屋入伙》</span> |     |
| 15:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 |                                                                                              |                                                   |     |
| 15:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   |                                                                                              |                                                   |     |
| 16:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                       |                                                   |     |
| 16:20 | <span style="color: purple;">重播《杏林在線》（星期一至二）</span>                                                                                    | <span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span>                                                 |                                                   |     |
| 16:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         |                                                   |     |
| 16:50 | <span style="color: purple;">重播《杏林在線》（星期二）</span>                                                                                      | <span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span>                                                 |                                                   |     |
| 17:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                       | <span style="color: orange;">直播</span>            |     |
| 17:20 | <span style="color: purple;">重播《環球薈報》</span>                                                                                           | <span style="color: green;">《[氣象冷知識](../Page/氣象冷知識.md "wikilink")》</span>                    | <span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span>      |     |
| 17:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         | <span style="color: blue;">錄播</span>              |     |
| 17:50 | <span style="color: purple;">重播《環球薈報》</span>                                                                                           | <span style="color: purple;">重播《氣象冷知識》</span>                                                | <span style="color: purple;">重播《新聞智庫》</span>      |     |
| 18:00 | <span style="color: orange;">**直播</span>及<span style="color: red;">《新聞智庫》**</span>                                                     | <span style="color: orange;">**直播**</span>                                                   |                                                   |     |
| 18:30 | <span style="color: orange;">直播</span>及<span style="color: red;">《體育快訊》</span>                                                         | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         |                                                   |     |
| 19:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 |                                                                                              |                                                   |     |
| 19:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   |                                                                                              |                                                   |     |
| 20:00 | <span style="color: orange;">**直播**</span>                                                                                             |                                                                                              |                                                   |     |
| 20:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   |                                                                                              |                                                   |     |
| 21:00 | <span style="color: orange;">直播《[時事9點鐘](../Page/時事9點鐘.md "wikilink")》</span>                                                           | <span style="color: orange;">直播</span>                                                       | <span style="color: orange;">直播</span>            |     |
| 21:20 | <span style="color: red;">《杏林在線》（星期一、五）</span>                                                                                         |                                                                                              |                                                   |     |
| 21:30 | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                                                                   | <span style="color: blue;">錄播</span>                                                         |                                                   |     |
| 21:40 | <span style="color: red;">《杏林在線》（星期一、五）</span>                                                                                         |                                                                                              |                                                   |     |
| 21:50 | <span style="color: purple;">重播《體育快訊》</span>                                                                                           | <span style="color: purple;">重播《杏林在線》（星期一、五）</span>                                          |                                                   |     |
| 22:00 | <span style="color: orange;">直播</span>                                                                                                 |                                                                                              |                                                   |     |
| 22:30 | <span style="color: purple;">重播《經緯線》（星期一）</span>／<span style="color: blue;">錄播（星期二至日）</span>                                           |                                                                                              |                                                   |     |
| 23:00 | <span style="color: orange;">直播《now深宵新聞》（1）</span>                                                                                     |                                                                                              |                                                   |     |
| 23:30 | <span style="color: orange;">直播《now深宵新聞》（2）</span>                                                                                     |                                                                                              |                                                   |     |
| 00:00 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（1）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 00:30 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（2）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 01:00 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（1）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 01:30 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（2）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 02:00 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（1）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 02:30 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（2）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 03:00 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（1）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 03:30 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（2）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 04:00 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（1）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 04:30 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（2）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 05:00 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（1）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |
| 05:30 | <span style="color: blue;">錄播《now深宵新聞》（2）</span>                                                                                       |                                                                                              |                                                   |     |

  - 可對比[ViuTV啟播之前](../Page/ViuTV.md "wikilink")\[18\]及之後\[19\]的now新聞台節目表。

## now新聞台主播、主持及記者

## 參考文獻

## 外部連結

  - [now新聞台網站](http://news.now.com)

  - [網上直播now新聞台網站](http://news.now.com/home/live)

  -
  -
[Category:香港電視播放頻道](../Category/香港電視播放頻道.md "wikilink")
[Category:2007年成立的電視台或電視頻道](../Category/2007年成立的電視台或電視頻道.md "wikilink")
[Category:Now TV](../Category/Now_TV.md "wikilink")
[Category:粤语电视频道](../Category/粤语电视频道.md "wikilink")

1.
2.  [亞洲電視大獎](http://www.asiantvawards.com/ata-2009-winner-list.asp)
3.
4.  [皮博迪獎](http://www.peabody.uga.edu/news/event.php?id=66)
5.  、[第二節](https://www.youtube.com/watch?v=0cb0uLnJ3BQ)
6.
7.
8.
9.
10. [ViuTV
    Facebook專頁生活時報相片](https://www.facebook.com/ViuTV.hk/photos/a.1565829617005787.1073741828.1555649141357168/1811671729088240/?type=3)
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18. [Now新聞台3月節目表](http://nowtv.now.com/advertising/NowTV_March2016/nowTV_Schedules_332.html)
19. [Now新聞台5月節目表](http://nowtv.now.com/advertising/NowTV_May2016/nowTV_Schedules_332.html)